［代發］一群政府新聞主任的公開信

朋友係政府新聞處新聞主任，代佢開post勉勵各位公務員去今晚既公務員集會

公開信如下：

我們是50位政府新聞主任。對於香港近日的紛爭，我們希望作以下聲明，以表達我們與香港人同行。

新聞主任一直秉持政治中立的原則，盡力協助政府施政，為市民服務。我們明白公務員需對政府及特首忠誠，因此在大是大非前，我們更應敢於直言進諫，挽回公眾對於公務員的信心。

1. 公務員要不偏不倚執行職務，必須先具備明辨是非之能力，向特區政府準確反映民意。我們留意到特首在七一酒會致辭中提及到政府的施政風格需要改變，要變得更開放、更包容，聽取民意的工作要革新，要繼續吸納社會的意見，持續改善政府施政。我們作為新聞主任當然會竭盡所能地履行職務，擔當特區政府與香港市民的溝通橋樑，更清晰地向特區政府表達社會訴求。

2. 我們理解個別職系須要特別恪守政治中立，所以我們想談最基本的公務員職責問題。在近日示威中，部分警務人員連番對示威者使用過分武力，卻對個別暴力行為視若無睹，置市民安危於不顧。我們擔心警隊上述濫用公權力和失職的行為會動搖市民對公務員的信心，令市民覺得公務員無法不偏不倚地執行職務，使各公務員多年至今辛苦建立的專業形象毀於一旦。為免影響政府的有效運作、施政和向市民提供的服務，我們促請特區政府按既定程序跟進並成立獨立調查委員會徹查事件，重建市民大眾對特區政府的信心。

3. 公務員守則並無反對一般公務員參加與本身職務無利益衝突的政治活動，政務司司長張建宗亦在本年5月25日表示逃犯條例修訂不涉及政治問題，而是政策問題，公務員支持是無可厚非，亦是合情合理，不存在影響其政治中立。就以上兩點，我們認為公務員無論參與任何有關後續事件的活動或就事件發表言論都不應被視為政治不中立或違反公務員守則。

4. 香港公務員素來默默工作，為市民服務，甚少就社會議題公開抒發己見。但逃犯條例風波發展至今，不同職系、不同部門的公務員紛紛以聯署、集會等方式發聲，證明政府聆聽同事意見的所謂「既定渠道」已失效，為數不少的公務員就政府對事件的不作為已達忍無可忍的地步，只可迫不得已以其他方式促請政府盡快回應訴求。

5. 事實上，設立約束公務員的制度原意是要統一規範公務員龐大團隊，確保政府體制得以公正持平地運作，這亦是市民大眾的期望。我們不希望有人帶頭破壞公職人員的中立性。我們再次促請特區政府按既定程序跟進一連串由修例引起的風波。只有當特區政府仝人能秉承政治中立原則，公務員制度才能重回正軌, 這也是我們所聽見，市民大眾對特區政府的期望之一。

6. 我們作為新聞主任，定當繼續對香港市民完全忠誠，竭盡所能、不偏不倚為香港傳媒和香港市民服務。

註：本聯署不代表政府新聞處或所有新聞主任

8月2日（星期五）
1.【「公僕仝人 與民同行」公務員集會】
1900－2100＠中環遮打花園
－已有不反對通知書

PUSH
8月5 一齊罷工

大家一齊支持下
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

推

Pish

再推

希望今晚集會多啲人

[ 8月5大罷工 ] Template 已出！一人一信炸爆 各大集團 電郵 Fb IG, 迫令佢地表態容許員工罷工！！

對抗白色恐怖！！！

炸爆大集團email同埋facebook page!!!!!!
(英文template係最底)

我地可以迫大集團表態，
只要佢地肯表態唔反對，
市民自然會少左個包袱去罷工

炸爆大集團facebook page comment 或者入去揾佢email address直接send：

MTR

九巴

大貓

維記

國泰

香港航空

IT

惠康

連卡佛fb

連卡佛ig

美心

幸福醫藥

百佳

LV

M記

KFC

雀巢

香格里拉

維他

K11

Gucci

Email template:

Subject

Please ensure the safety of the employee on 5th August Strike

Content

Dear Management of ____,

We are a group of concerned Hong Kong citizens writing to inquire about the upcoming strike. According to sources as diverse as newspaper headlines (see attached link below) and various discussions on Facebook and web forums, a major strike is expected on 5th August (next Monday), with large scale assembly is also expected in the working area. I am worried for both public safety and public transportation logistics for the day.

According to OCCUPATIONAL SAFETY AND HEALTH ORDINANCE, CHAPTER 509, Employers should contribute to safety and health in their workplaces by:
* providing and maintaining safe access to and egress from the workplaces; and
* providing and maintaining a safe and healthy work environment

May I seek a clarification on management’s plan?

Will there be any disciplinary action if the employee decided to join the strike on 5 August 2019?

We appreciate your response by 8PM today (2 August 2019).

News- HK protesters call for citywide strike on August 5

50個成個新聞處得幾人？

Push

pish

本身個職系就好細

所以先驚訝，呢到佔成個職系幾％

Push!!!! 比信心公務員！！

Push!!!

P

推！大家今晚見！

新聞處巴絲唔止文筆好 手字都零舍靚

首席新聞主任都有

喊左出黎 呢個時候同呢個位置既人肯發聲真係真香港人

真係好多..
多謝!!!

推爆佢

係咪今日發? 定係之前封信?

多謝

絕對支持🤗

推！

連最憎記者嘅政府新聞處都忍不住

推

「然遍地腥羶，滿街狼犬！」「吾今日死無餘憾，
國事成不成，自有同志者在。」 - 林覺民 1911
「我哋係前世做錯事 所以今世要搞革命！」
- 無名 2019

光明之子 奮起之時
復赴抗暴 驍勇世代
香城安 夫履革
港國兒女 爾汝天命

今日㗎 呢封回應尋晚CSB個封信

即刻同我入黎 唔準當義士condom

幫手推一推 香港加油

connected

推推

推呀！

得200幾300個 50個已經有近2成啦

大大力推

感同

7點見

為咗香港，8月5號我會罷工，你呢？

push

撐公務員集會！

pushhhhh